[宇宙］恆星太陽原來會行？

由細到大，都知太陽系有九大行星（現為八大），恆星係中間，行星圍繞恆星公轉，就係下圖咁：

但最近先知道（孤陋寡聞），原本太陽係圍繞銀河系中心以220 km/秒圍繞銀河系中心公轉，拖住八大行星，就係咁：

一直認知既原來只係局限係太陽系入面大陽係唔會行，但原來成個太陽系係螺旋形DNA咁係宇宙行緊，好震撼

暑假好多小學雞

如果無記錯 銀河系都圍住中心轉 跟住仲有冇就唔知了

你好撚醒呀，肯定讀到中三畢業啦

中心嗰個黑洞
銀河仙女座呢啲星系又因為中心區一個大黑洞組成室女超星系團
然後又組成拉尼亞凱亞超星系團

明珠台節目+9up

樓主幾多歲？

係黑洞

銀河系圍繞住本星系團轉，中心大約在銀河系和仙女座大星系之間。本星系團由數十個星系組成，最大星系是銀河系和仙女座大星系。本星系團和附近的數十個星系團組成本超星系團，再之上為超星系團組成的蜂巢狀結構。這是暫時可觀測宇宙的結構。

樓主，我比你好小小咋。我都是上年透過 看youtube 先知道你所講。

有冇巴打知道，既然 銀河系 是 圍繞宇宙中心移動，而同一時間 宇宙不斷擴大，咁 其實在地球觀察到嘅 星空，其實 每一年都是變化緊？

或者包裝成另一個說法去問。 3千年前，看到嘅星空，係咪理論上跟依家嘅比，是有不同？

渣ga

1. 恆星自行運動
恆星不是固定不動的，其實各自向不同方向移動中，因此過了三千年，恆星位置都盡不同

2. 歲差
其實地球自轉軸不是永遠指著天上一個點，例如北極點現時指著北極星，但其實這個點會以約二萬五千年為週期移動，數千年前的北極星其實是現在的織女

3. 新星
恆星都會死，例如獵戶座蟹狀星雲，以前是一粒星，1600年前爆左，現在只剩一片雲

其實每晚見到的天空都不同樣架

恆星塌縮變黑洞就聽得多
其實有冇新的行星 恆星形成緊

因為我地身處既銀河系就好似飛碟咁
以一個黑洞為中心自轉緊
另外銀河系同仙女座係唔知幾多萬年之後會因為重力而扯埋一齊合體

係理解宇宙星體運動方面既一個常識就係沒有絕對速度，只有相對速度
即係你一定要以自身作定點參考先可以測量到其他物體既相對速度
例如地球圍住太陽轉既速度都係由我地視點睇太陽每日郁左幾多反向推算番出黎

梗係有

早幾日出左行星形成既影像

Source:

Lm

其實太陽都會喺太陽系公轉
只不過因為mass相對其他星嚟講極重
所以公轉嘅圈細到幾乎冇

就好似你跳一下 地球都會受到你嘅施加嘅力
而郁咗一下 只不過地球相對人嚟講極重
所以地球幾乎幾乎冇因此而郁過一下

係變化緊
因為光行光速都要行好長時間，如果3000光年外嘅星 其實我地就係見到3000年前嘅，有機會再遠d嘅星爆左我地都未知，因為佢爆炸d光未傳到黎

有，恆星崩塌成黑洞之前係會經過超新星爆炸，噴出黎嘅matter 會再慢慢合返埋，然後睇mass變到恆星/行星/小行星等等

咁黑洞仲會唔會變其他野
唔會的話 成個宇宙全部黑洞加埋的質量應該會越黎越大
到某個時間 宇宙就唔會再有光同熱？

之前唔知咪唔知
個個讀過幾年屎片就沖出黎認叻

樓主同人分享知識係一件好事
肯同人討論更加好

黑洞唔係淨係會吸野 黑洞都會食濟，漚返d野( hawking radiation)出黎
至於宇宙嘅未來就有三種可能
第一種係不斷澎漲
第二種係停止澎漲，但係唔縮
第三種係不斷收縮

其實太陽係宇宙黎講好撚細粒
所以有引力吸引帶動出奇

剩係知咁多

唔出奇

暑假又到了

嘔番啲野出黎 姐係點
質量愈大 所以會吸曬啲光同熱？

變黑洞係唔會爆炸

黑洞唔理質量都會吸光 但係熱就唔知 去到太多mass 之後就會係中心垂直噴返d radiation出黎

係爆左炸先變黑洞

變之前爆

咁樣講累洞好似幾無用

黑

咁黑洞會唔會消失

應該會，霍金話會

我諗如果附近冇哂野俾佢食 佢就會慢慢噴返d radiation，跟住就會縮水

崩口人忌崩口碗，何必自曝其短呢

爆左射晒D mass 出去，mass 少左點會變黑洞，你諗清楚D？

超新星崩塌向內壓縮，之後係突然變黑洞，即是你上一秒仲見到太陽，下一秒見唔到，光出唔到黎，係唔會有爆炸

另一種係超新星爆炸，將D質量爆晒出去

成個銀河系都行緊架啦,成個宇宙都變緊

原來唔係人人都知架？
小學啲etv睇嚟摺撚得啦

爆左炸射完d mass 出去 咁都仲有個core 係到 然後個core 冇得再核融合黎抵抗重力 重力再將個core（ which is 已經好高密度）壓縮，去到個重力開始扭曲空間，成為黑洞

以上為中學老師加上維基加上明珠台 how the universe works

btw 我地偏離左主題超遠

好震撼

我都係近排先知地球係平 比人呃左咁多年

Etv點會講到咁深入，冥王星都未必會題

由於細個太中意相對論，所以呢件事好早就知道，不過身邊無人有興趣知，就好似呢個post一樣

我嘗試找YouTube 比你，我都係睇返黎

小學雞果陣已經知嘅嘢...

我搵到一條，不過唔知啱唔啱

得，去5p討論啦
你自己睇下個post幾多人笑佢小學雞

我嘅理解同你差唔多
爆出去嘅只係outer layer
個mass同core比差太遠

我果個年代中小學應該無教

咁當然，大部分嘅mass 都已經轉哂做d Silicon同iron ，個outer layer 應該就係d 用剩嘅hydrogen 同helium, 咁就可以用黎整第二粒星

不過都會好奇 個黑洞會唔會食返粒新星

On撚鳩
你估你老竇老母嗰一代好多人讀過書？
唔知有幾出奇

讀咁撚多書有閪柒用咩
諗野剩係諗一邊

唔會，因為個爆炸力會將d氣推到好遠，個黑洞就唔夠力食返

真係唔知

屌，行咗結業禮未？

中小學冇教過，唔知有咩出奇，以前都冇人知？

細個我好鐘意睇教育電視，帶俾我既訊息就係之前認知既

都唔係淨係得我唔知啦，分享下又有班人入黎認屎認屁，乜都知上黎做乜柒

做乜咁多負評
你哋證明到我講嘅嘢錯咩

child 登

‎【天文】這裡沒有光

黑洞參考資料

其實樓主都係分享啲知識出黎姐 唔明做咩要笑

多謝分享！！

巴打勁！！

八下，係 本身嘅興趣 抑或 讀書嘅學科都有關係呀？

讀得書少唔洗開POST同人講WO

宇宙都圍住啲野轉緊

我地都圍住連登轉緊

我其實只係識皮毛，宇宙實在太神奇，你都可以去追下淋完衫ching的post

痴撚線！

所以話中學冇讀過phy chem bio嘅都係垃圾 無知得好恐怖！

我都係喎
係咪近呢十幾年新課程先有講？